火星大衝配月全食

今晚，火星將是仲夏夜主角，天文迷，衝啊！對上一次於0三年沙士之年發生的天文奇觀「火星大衝」，十五年後再度上演，今晚七時十八分火星出至明日清晨五時五十一分火星落的十個小時多內，市民可憑肉眼看到天上有一顆分外明亮的橙紅光點，它，就是火星！雖然天文台預計今日會有一兩陣驟雨，但相信對欣賞奇觀影響不大。

火星衝是指火星與地球和太陽連成一直線，同時地球位於火星和太陽之間，平均約兩年一次，但火星衝發生在其近日點的「火星大衝」，就平均要每十五或十七年才一次。今晚「火星大衝」時，火星會於本港西北偏西至西南偏西劃過，市民在西至西南偏西方只有少量遮擋地點，如香港仔、西貢或西九一帶可輕易觀賞到，貼近月光旁邊的紅點就是火星，肉眼也可看到。

邪野黎?

天滅中共

各位巴打會去邊度睇
諗緊去奧運嗰邊睇

火星嘅近距離磁場同引力加埋月球

上次沙士，今年支爆?

頭先睇到火星
月亮對落好光

圖?

其實幾點鐘月全蝕

天文台/尖沙咀

太空總署 live

依家個月亮先得1/3暗咗少少

開始有嘢睇啦

Another Youtube LIVE

仆你個街，差唔多食既啲雲突然間出哂嚟遮撚住個月亮

啲雲散咗，但係月亮換咗位睇唔到

早幾日已經見到特別光嘅火星 不過今晚天氣麻麻

之前原來係暗得滯睇唔到
最暗嗰陣多得粒火星先發現到佢，遲多十分鐘就真係換咗位睇唔到
但係唔記得幫佢哋影合照

依加望上天果粒係咪火星

係香港光污染咁勁都睇到